召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(86)

上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(85)

好壞師傅list (只供參考，其實師傅都係人夾人嘅啫)

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車定貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車，同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車，我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你，分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架，得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間新觀塘駕駛學校，佢哋觀塘嘅私家場係只考乙部，丙部去翻上面個油塘考。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安，明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本藍色（以前係黃色）小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你，如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試，抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步，成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上，考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作，每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線，影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
宜家報名考試要等幾耐？

答案8)
可以上運吉個網睇

問題9）
Pass完甲乙丙部後，最快幾時可以拎P牌？

答案9)
官方答案係7個工作天
但根據經驗，3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題10）
應該學幾多堂先去考車？

答案10)
所有人資質唔同，有人20節已經舞到架車好輕鬆，有人40節學車都仲要提住提住，咁你點考試呢
巴絲們，睇返自己能力啦，唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試，咁樣好哂錢，不如補多幾堂操熟先考

問題11)
我4月考車，應該幾時上堂？

答案11)
大約1月底2月開始學，早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過，搞到自己好急住學，搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題12)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要，有師傅話唔洗

答案12)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇，但係你考試果陣，係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識，二黎事實上，第時你自己有車，你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

問題13)
視力測試係咪真係23米？

答案13)
正常23米外嘅車牌係幾清楚，你可以背定考場釘喺度嗰幾個，但係考官可以叫你讀現場其他車嘅車牌
如果23米都睇唔到，強烈建議你戴翻副眼鏡

問題14)
想問下自私，係咪等候就要N波？拉手制D波等得唔得？

答案14)
要同唔要都有人合格，跟翻你師傅啦

問題15)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案15)
你填份TD590其實有寫：
( 甲 ) 郵寄至東九龍郵政信箱 68115 號，運輸署觀塘牌照事務處⋯⋯
( 乙 ) 親自或由代理人交回下列地點⋯⋯（自己睇份表啦，都係嗰四度啫）
一係 walk in，一係寄，冇得預約

問題16)
TD590車輛類別係填1,2定2就得？

答案16)
冇所謂，最後都係畀晒 1、2

問題17)
想問下去counter申請P牌係咪即日有得拎？同埋大概要等幾耐？

答案17)
排隊、交表、即刻碌 EPS 或者等叫名交現金，等叫名拎駕駛執照（去counter申請駕駛考試所需時間都係差唔多）
唔計排隊，最快應該十分鐘搞掂，不過排隊多人起上嚟半個鐘/一個鐘都有機會

問題18)
邊度有得買對p字牌？

答案18)
文具舖通常都有，深水埗有啲汽車舖都有賣

問題19)
想問下，我p牌8號到期，我應該9號先去得，定可以8號去？

答案19)
一定要完成整個P牌先拎得正式牌呀，8號辦公時間都未完P牌
如果真係有需要完P後未拎正式牌前揸車，可以考慮畀$45續半年，咁樣拎正式牌之前就可以照用P牌揸住先

問題20)
考牌官無踩停你但唔知自己肥咩？

答案20)
唔使估估下，打電話比駕駛事務組就得
調查報告10工作日就有，仲要唔駛錢添
仲諗？打電話去27146164駕駛事務組問啦

我1波出去無比師傅話過

疫情改期，之後肥完又肥，困擾左大半年，睇黎要當自己永世都唔會考到，由鳩佢，抽到快期就即刻全神貫注，再肥多次就暫告一段落。上次仲要尾段先比人踩，灰到記唔番起個情形，希望收到報告係唔只肥個個位/係被動犯錯，咁起碼會好過d

尋日(13號)考到, 佢話7個工作天(22號)可以換P牌, 但係咪話其實可能今個星期五(16號)3個工作天都有機會得?

係,上星期5合格,琴晚用快期大法查到已經入咗資料,頭先拎埋p牌

冇塞車的話可以轉2,始終都有一段距離

留名

棍波上斜停車係咪先踩極力子再brake?
我有時太驚死火/ 溜後 brake得太力咗
停得好chok

同問 我師傅都教先極力子後brake 但都有師傅會教先輕brake再極力子後brake

先收慢,再極力子等車冇動力,車就自然因為地心吸力慢慢停,最後慢印brake就唔chok

兩三萬嘅有尾車
唔想煩唔想整咪10年車齡以上嗰d雙田房車
即係toyota corolla/camry
honda civic/accord嗰d囉

私人伏唔伏睇彩數同你有冇人幫你睇
我自己就買私人盤 揸咗半年都冇乜問題

咁樣唔會易中空波滑行咩

我通常印brake 到咁上下慢就收油由佢碌上去到位就極力子 + brake

唔會,本身你架車收慢晒先踩極力子的話會停得好快,上星期5我考澤安行澤安路線(即係直上),返試場途中一樣會行南昌街上斜,咁樣停燈位冇畀人tick空波滑行

咁都要睇你個speed, 冇理由太快都先踩極力子吧

今日第一次出街
開頭有d 緊張
可能今日路面狀況好
一路都好順
係有幾部車打我尖
打燈望鏡都做足
想問過線打完燈唔記得熄會唔會肥

未好熟既係開車幾時先鬆極力子
轉波幾時鬆
師傅成日話我鬆太快
同埋叫我動作柔d
chok 親個考官會唔會肥

Hold 住喺摩擦點幾秒再慢慢鬆極力子
鬆得太快會好chok

打完燈唔記得熄就應該唔會肥嘅,印象冇咁好姐,多d留意吓有冇打燈個聲

鬆極力子咪hold一半高一秒左右再慢慢鬆晒

如果係3轉2/2轉1可以hold耐多少少等架車慢d先鬆

chok親考官太多次係會肥,我考第2次時有個大tick係腳制控制不當

求九龍自動van有耐性師傅介紹

轉完第二個讓字路口就上斜燈位，去到燈位我問師傅成段路1波有無問題佢又話唔太好，睇幾條片都係過第一個讓字路口就轉2波，自己試過轉一次又話會太快路口收唔切下次問清楚d先

你試場斜路左轉出黎係平路,距離出南昌街路口點都有段距離,你畀一畀油就轉得2架啦,除非塞車否則點都唔會太快收唔切,係咪你轉波動作慢呀

冇揸過歐洲車
不過大體上上你預揸歐洲車整車每次成本同頻密程度都會高過日本車
你都話用嚟操車 預咗會撞會花嘅話
要考慮下維修成本 無論係自己造成定本身架車通病
你search下BMW E90嘅通病 等自己有個預算

話說你預2 3 萬budget買車
點解仲會考慮架開價五萬蚊嘅車
有信心壓到價

其實係諗住好唔好加到上5萬買架歐洲車

咁加多少少加到上50萬買新歐洲車

望盲點要望到去後座隻窗 定係前座隻窗就夠
換左師傅有唔同既講法

van 定私 van理論上望唔到後窗 （有貨）

自私

後座窗

Thanks
俾上一個師傅冼左獲
佢話望前座窗就得同停燈位唔洗拉手制

癡撚線咩CFU嚟㗎
望副駕個窗＝望鏡
盲點＝後座窗位出面
如果你考路試淨係望左邊窗 無擰個身&頭去後座窗位盲點 實肥
同埋 燈位如果停過三秒左右都要拉手掣

學車王師傅 大家小心
而家轉左師傅 但得返兩堂
唔係好慣要擰咁大動作
會不自覺扭左小小駄

我都係學車王
你果個姓咩

你要習慣雙手渣住軚果陣擰頭唔好郁到對手

而家練緊

得返兩堂仲未慣望盲點 加操多啲啦

終於得左 好感動
多謝呢到幫手抽快期嘅巴打

有無人學車上個呢條斜路？師傅講停車再開就先踩油門再鬆手制，但踩幾多先唔會溜後/向前彈

俾到你感受到架車想行想行咁
左腳吊一半極力子 右腳俾油 左手準備鬆手制 右手控制軑盤
以前學電單車次次都行
完全無視個學禁

今日澤安白田街 2 3 點冇晒死車

我就一定轉2波，除非塞車

Me 總覺得銅鑼灣個路況predictable d

有冇人知 觀塘 walk in 搞P牌 幾幾耐？

快期收到風忠義唔開，一半石蔭一半培正，之前考石蔭培正，千忻咪中培正呀

忠義唔開既意思係？

突然抽到4月28快期
上次個師傅已經攝唔到時間俾我上堂
有冇巴絲有好師傅介紹？

半個鐘內

想問下鴨駕街師傅有冇推薦 駕院好撚貴

想問下有2號牌 再報26係咪唔洗再考筆試

是
直接去駕院報強制

法國你都幾串下

忠義石蔭應該唔係日日開

強制一定係駕院？唔可以自己上運吉處搞？

洗咪另外再比幾舊水整學牌

屌 學26都要逼害

強制幾錢？

強制係冇乜可能唔補鐘
即係你仲要預錢買堂去練

得個幾皮budget想買歐洲/BBA得膽笑
買完都唔係夠錢整

佢教得好咪比囉

想知攞到快期未租車有冇推介

抽番石蔭了今次all or nothing一定要成功
考唔到應該短期內都唔會再考

Thx

貨van吊極力子吊到架車向前chok一下已經夠力上，你俾埋油嘅話就唔洗擔心吊得唔好溜後

正常細細力印個油門就ok加上係上斜，俾多咗油都唔太會向前衝，除非你地板油

我轉左師傅之後，佢就話要望後車窗

另外，想問望緊盲點時隻腳係咪要印住brake
擰到咁後 望唔到前面好無安全感 成日都不自覺地減晒速

如果係咁既話，擰到咁後其實只適用於考緊車用
如果平時係香港揸車擰到咁 應該炒左車九世

望盲點唔係叫你hold幾秒

今晚練車再試試先

幾時考丫？

就嚟要book上堂大家係咪都係棍波van

今次有兩星期時間先考

我下星期石蔭9am 有無人知路況惡唔惡劣

起步要咁望
定切線、過完死車入番去都要咁

師傅教 起步入波 左右中鏡 鬆手制就去得 唔使望盲 除非一開就燈位轉彎
切線 過完死車 就先快望一下鏡 打燈 望鏡 擰頭(轉左望左盲轉右望右盲) 望返前面先好扭軚

點樣可以令自己無咁緊張

想問呢度有冇3月喺駕駛學院肥嘅考生?
我3月肥，啱啱呀 SIR 同我確認咗，
個考期要排到12月尾。
即係當尾期重排?

我早幾日係第2次考
考前幾日已經成日心跳加速
勁搶心唔合格又要再洗錢
同埋加上每次上堂都有地方甩漏
比呀sir話，雖然今次呀師父比我第一次搵既好好多
第一次合師父簡直仆街黎
成日上堂講私人電話，搬屋裝寬頻
又唔理我揸成點，一野就dup我鬧我
我識就唔洗搵你教啦
我完全係對車0知識架
堂堂淨係鬧我
有時唔明，佢就叫我唔好問咁多野
佢要講野，咁你講完我有唔明唔問得架咩
所以當時我第一次都預左唔合格

但第2次真係唔想再唔合格，再補考真係好貴
咁第2合師父都好好多既
Feel到佢真心教我，佢仲問我點解之後學左咁耐
但好多野都做唔好，彎位轉唔好
扭頭又同呔同一時時間做
我話之前個呀sir無叫我要扭完頭先好扭呔
終之佢都執返正我好多野

但自己都好擔心，真係完全個幾日就算唔諗考車既野
個人都心跳好勁
唯有狂睇yt片

而且我係星期二朝早8:45就考忠義街
我最後上堂係星期日朝早
因為星期一夜晚師父覺得去到忠義街都係大把學車塞係到浪費時間，
佢寧願叫我早d休息，同埋星期二朝早佢都係8:15車我兜左幾圈睇情況

但其實邊休息到呀，成晚未又係無訓
完全都訓唔著

但唔知點解個考官一上左車
我又突然無緊張感，個人冷靜左
冷靜左真係好好多，慢慢黎慢慢做
我泊位個時，我仲未泊完但可能我太慢
考官以為我泊完，仲同我講
留意車頭掂到白線都會計
我之後話知道，但其實係我做我太慢
我未向灑後
但宜個考官比到我覺得放心既感覺

之後我師父話，佢擺明提你水
好感恩最後考得成

因為真係補考一個6-7千走唔甩
同埋個心理壓力真係好大好大

我自己覺得 睇熟臨出試場嘅位
背下有咩位要注意
因為其實都係一起步果下緊張，習慣左就會越揸越順出左試場就冇咁緊張

我考果陣 一開始隻腳震住咁吊極力子架車又chok
但慢慢習慣左 之後就好順最緊要唔好一開波就肥

試兩堂
唔岩已經要搵師傅啦

有冇人棍波油塘 1 take pass 有冇難度

好勁考試動物 我第3次都唔得應該算了

沙田？咁慘

琴日攞左p牌
真心睇運氣

依家去運輸署交表係咪一定要安心出行？

係呀，不過都冇辦法。
比咗錢，都係要喺駕院等考。
不過想比較一下，其他考生嘅情況。

填紙

個是死蠢囉
以為係自己蠢，0知識所以師父先咁惡
又唔知可以上左幾堂唔岩轉都得
又覺得好似唔好意思
終之真係衰左蠢同怕

個時死蠢囉
以為係自己蠢，0知識所以師父先咁惡同埋佢咁成日做私人野都由得佢
又唔知可以上左幾堂唔岩轉都得
又覺得好似唔好意思
終之真係衰在蠢

輕鬆

2take pass , 油塘1take 四山街，要講d話嘅

*運

好奇一問依家學車幾錢一堂

同問

我自動波唔係考呢條路
師傅話可以鬆手掣先踩油

肥完成年咁制排左8月油塘
再學會唔會唔識渣

其實講緊私家車定貨van？
我坐咁多次uber冇見過有司機望後座窗

3樣都要望盲點架

咪係
唔記得邊到聽番黎，好似第一個師傳 ，
望都冇用，因為望唔到

私家車
緊係 香港路面講緊都唔知有無半秒距離 擰完實dup唔切

我考貨van，師傅話我知左邊盲點係後面窗
佢話唔望都ok

但真係要擰到咁後架
後過考官個頭

Agger 我都係貨van

唔一定肥 但做戲做全套

有冇巴打可以教我點做 我懷疑以個師父有心玩我，我黎緊23號考（棍 忠義街） ，本身以個師父我約極都約唔到時間 我到以家淨全上左10 .5個鐘堂，咁我早兩日就叫個FD幫我租架車去試場兜圈，點知咁啱撞到個師父 比佢見到。當晚佢就cancel左我一堂既booking, 話突然醒起個到朝早唔學得車。跟住今日本身7點學車，我去到佢先話佢唔記得約左我

sorry for 1999, 以家真係好灰，明明已經預左2個月前開始學，點解會搞成咁

仲要對上個3-4堂 頭個半個鐘係到塞調頭泊位，真係完全唔夠鐘

搵過第二個師傅補鐘掛

後面學車提前扮野問一問提佢
想繼續跟佢學既 問下有冇時間補鐘
或者出面搵師傅補鐘
得返一星期 搞唔到咩

Van 好似望左鏡ok, 唔洗左盲點

已經出面搵緊師父了，淨係搵到個好老既老師父但補鐘師父個架係舊hiace, 同新會唔會差好遠

我預約，10-15分鐘

有個問題想clarify下
之字線其實係咪唔cut得？

係

有冇澤安攻略邊度要cut線回頭望，上橋我覺得行得好快

你上youtube搵吓祖哥d片

講大埔道？

想問我26學牌未過期 係咪唔使比錢再申請學牌?

另外我26掃桿埔PASS 係咪選擇返港島考比較好

其實無 但你記住要做足望鏡果啲野

岩岩學完🤣
OK既，咪又係路一條，S形既彎咋嘛

今日都有考試
新觀塘駕駛學院 2點半考油塘路線2個位
見你好似俾架綠色車cut你 你又無brake
唔知你合唔合格

岩岩油塘學完車 之後師傅叫我揸去石硤尾地鐵站 好過李賤d師傅用學生上堂時間車佢放工

想問下快期大法check 有冇拎P牌係點做？唔係好識

有鬼大法咩
星期一考 最快星期四都有拎
你自己順推啦

入快期系統入資料 顯示不符合重考生資格姐係拎得 顯示咩請輸入唔知乜乜乜姐係未拎得

對，一張學牌點加簽都得，總之一年有效

考永孝街 下午3:40 平時依段時間咩路況架？

我想問下有無人係駕駛學院學揸個架車個軚盤好鬆？

想問吓我今日pass咗，禮拜一可摸耳去攞得個P牌

今日pass同星期一pass應該計同一日
所以要星期四

thx

今日1剔pass永孝街考兩點鐘，
考左轉再左轉嗰條，
考官169，後生有禮貌，
我覺得比得我都算鬆手，
臨尾轉入試場可能放鬆得滯，
個brake大力左少少，
我即刻講句唔好意思，佢話唔緊要。
跟住我熄匙1波都未入完就跳左落車，
仲以為肥硬，點知入到去叫名pass左。
好撚開心
好好彩有狗隻封左試場一出段路，
冇哂死車，做少好多野。
更好彩既係遇到個好師傅
風趣幽默之餘仲要黃

報告完畢 好撚開心

係咪所有師傅都係第一堂收租車費

唔係

我第一個師父係，第2個師父考個日先收

巴打 考咗兩次？

係呀，第一次考遇到個pk教車師父
又唔敢中途轉，諗返都覺得自己低能唔敢講轉師父，
第2次考就朋友介紹左一個師父比我，好勁多，起碼feel到有心教。btw我唔係巴打

第一堂就收
想轉cfu都難

考車日先收,仲唔洗收考車鐘錢

我之後聽人講，就算收左，係未都可以叫佢退返個租車錢架？我當時第一次又唔敢轉師父，次次上堂比佢鬧到個人勁唔開心，有一次落左堂，我仲同朋友講，其實係未得我咁蠢？但我真心感受唔到佢有心教囉，成日係到講私人電話，所以宜家我真係好建議，試左幾堂覺得夾唔到個師父真係唔好怕，要講轉人

如果中途轉師傅係咪收唔返租車錢

我都擔心呢樣 都唔知點算好

呢啲嘢一開始要講數啦
逐堂逐堂畀 無理由一次畀咁多錢

成日都係度諗
如果唔跟行規收錢會唔會俾同行嘅人屌

極度混亂
祝好運

咁唯有有咁慢揸咁慢

想問下咁多位巴打
想知道培正道一出考場係咪最好等到對面轉綠燈先行？
如果到時見到紅燈 唔出車住 等到轉綠燈先行得唔得

永考街 11點半 路面係點
同多數會考邊條路線

冇用啦，垃圾嚟

巴打排快期有無話邊間好唔想年尾再黎過

岩岩就係11點練車，極多車，一出試場就打曬交咁。仲有堆學生放學亂過馬路

真攞命

頭先練左左果條路，臨尾轉右上葵盛，仲有個阿叔企係路口中間

搵到師傅真係好緊要 無揸三年 抽到快期得返十日唔夠準備
一個星期狂操 終於合格 好彩路況同考官都好好

想問吓係唔係即係我去快期系統入邊check唔到我個快期紀錄就代表可以攞得P牌

呢頁入資料

我入完資料仲有我嗰啲幾時考考邊度諸如此類嘅資料顯示出來，係唔係即係仲未攞得P牌？要等佢完全冇晒呢啲資料先代表攞得？

甩左p 有乜補鐘師父介紹下？
純粹想揸下車 拎d 經驗 for 將來日本自駕遊

報快期嗰頁喎 唔係查詢

ths a lot~

好師傅list李sir 電話6字頭嗰個 真係教你揸車 唔係淨係教考試
利申 跟過三個師傅 呢個明顯有心好多

你幾多號考㗎